香港婦女團體最新調查 警察性暴力觸目驚心

圖為11月份香港警方在理工大學校外被抓捕的抗爭者。（ DALE DE LA REY/AFP via Getty Images)

香港反送中運動半年來，抗爭者遭警察行使性暴力頻傳，香港婦女團體最新調查發現港警性暴力觸目驚心 。在一個多月內，就有67名抗爭者遭到性暴力，年齡在20至29歲之間。

12月8日，香港婦女團體「關注婦女性暴力協會」主席霍婉紅表示，根據該協會8月21日至9月30日所做的有關「反送中」運動期間，性暴力經驗的問卷調查，有67名受訪者稱曾遭性暴力或性騷擾。

霍婉紅披露，67人中58人為女性，年齡集中在20歲到29歲之間。亦有9名男性表明於運動期間遭到性暴力對待。

67人中，11人遭到至少5次性暴力。當中有3宗個案為受訪者在受到威脅或脅迫的情況下進行非法性交。以「警方和執法人員為最多」，其次為「香港政府與建制派的支持者」。

霍婉紅說，其中只有2人選擇報警救助，絕大多數受害者對警方執法缺乏信心，因此不願報警，覺得交由警方處理，效果不大，也怕遭警方反控。

霍婉紅呼籲成立「反送中」5大訴求之一的「獨立調查委員會」，重建公信力，讓受害者願意站出來指證。

香港另一婦團「平等機會婦女聯席」發言人區美寶也表示說，兩個婦女團體與人權團體「香港人權監察」已在11月初發起控訴港警性暴力的國際連署，截至7日已獲逾20國（地區）、85個團體連署支持。連署信將遞交關注性暴力的聯合國專家。

11月6日，勵馨基金會參加第四屆世界婦女庇護安置大會，會中世界各國政要、學者、人權倡議者以及民間組織代表都共同聲援香港，反對抗爭中任何形式的性／別暴力。

勵馨基金會說，香港民團帶來第一線消息，播放倖存者的證言影片，說明警方執法失控的現況，並請求聯合國介入調查，譴責政府侵犯人權。

香港民間團體表示，警方鎮壓的手段日漸激烈，不僅遭外界質疑執法過當，甚至屢屢對女性示威者與市民實施性暴力手段鎮壓，包括不當觸摸示威者隱私部位，包括胸部、大腿內側等，更以「違法」為由，對示威女性全裸搜身。

警員的猥褻、性侵女生的案例，只是反送中5個月以來的冰山一角。（視頻截圖）

視頻

何式凝條仆街出黎講兩句啦